{
    "question": "dengan berjalan kaki, askar memerlukan waktu 6 menit untuk sampai ke kampusnya. jarak antara rumah dan kampus 5/8 km. berapa kecepatan rata-rata askar berjalan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "v = s :\u00a0 t<br>v= 5/8 : 360<br>v = 1,73 m/s",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kecepatan = m/s<br>5/8 km=625m<br>6 menit= 360 s<br>kecepatan= 625/360=1,736<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pengusaha-kaya-memiliki-500-botol-jus-tapi-diketahui-ter-402",
            "question": "Seorang pengusaha kaya memiliki 500 botol jus. Tapi diketahui terdapat 1 botol jus yang beracun di antara 500 botol jus tersebut. Jika terminum bisa menyebabkan kematian dalam waktu kurang lebih 24 jam.    Seorang cendekiawan bernama joko diperintah untuk menemukan 1 botol jus beracun tersebut. joko membuat strategi. Dia akan mengambil sampel jus-jus tersebut dan mencobanya kepada beberapa ekor tikus. Setelah itu tikus-tikus itu dibiarkan dalam 24 jam dalam kurungan untuk melihat reaksinya.\u00a0\r\n\r\nBerapakah tikus minimal yang dibutuhkan joko? Dan bagaimana strateginya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekitar 300 - 500 ekor tikus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bilangan-membentuk-barisan-geometri-jumlah-ke-3-bilangan-terseb-126",
            "question": "3 bilangan membentuk barisan geometri jumlah ke 3 bilangan tersebut adalah 14, dan hasil kalinya 64. Tentukan ke 3 bilangan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : <br>Barisan geometri\u00a0 U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14\u00a0 ; U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64<br>Dit : <br>U\u2081\u00a0 ;\u00a0  U\u2082\u00a0  dan U\u2083<br>Jawab : <br>U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64 ==&gt; a x ar x ar\u00b2 = 64<br>a\u00b3 x r\u00b3 = 64 .... ruas kiri dan kanan diakar pangkat 3<br>ar = 4 ..... pers(1)<br><br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14 \u00a0 ==&gt;\u00a0 a + ar + ar\u00b2 = 14 \u00a0 ==&gt;\u00a0 a + ar + ar.r = 14 <br>a + 4 + 4r = 14 ==&gt; 4/r + 4 + 4r - 14 = 0\u00a0 \u00a0 ==&gt;\u00a0 4/r + 4r - 10 = 0 <br>4 + 4r\u00b2 - 10r = 0 ==&gt; 4r\u00b2 - 10r + 4 = 0 ==&gt; (4r - 2)(r - 2) = 0 <br>r = 1/2 atau r = 2 <br>untuk r = 1/2 maka a = 4/0,5 = 8 <br>maka bilangan yang dimaksud adalah : 8 , 4 , 2 <br>untuk r = 2, maka a = 4/2 = 2 <br>bilangan yang dimaksud adalah : 2 . 4 , 8 <br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64\u00a0<br><span>sifat barisan geometri : U\u2081 x U\u2083 = U\u2082\u00b2\u00a0</span><br>maka didapat : U\u2082\u00b3 = 64 ----&gt; U\u2082 = 4 dan U\u2081 x U\u2083 = 16 ..... pers (1)<br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14<br><span>U\u2081 + 4 + U\u2083 = 14 ----&gt; U\u2081 + U\u2083 = 10 ......pers (2)\u00a0</span><br><span>dari pers 1 dan pers 2 didapat bilangan yang hasil kalinya 16 dan hasil jumlahnya 10 adalah 2 dan 8\u00a0</span><br><span>jadi bilangan yang dimaksud adalah 2 , 4 dan 8\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-akar-akar-persamaan-ax2-5x-12-0-adalah-2-dan-b-maka-4-504",
            "question": "Jika akar akar persamaan ax\u00b2 + 5x -12 = 0 adalah 2 dan b, maka 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x=2 &lt;=&gt; ax\u00b2+5x-12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a+ 10 - 12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a = 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt;=&gt; a = 1/2<br>jadi persamannya 1/2 x\u00b2+5x - 12 = 0 semua kalikan 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x\u00b2+ 10x - 24 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; ( x - 2) (x + 12) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x = 2 atau x = - 12 = b<br>jadi 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = 1 - 4.. 1/2 . (-12) + 12\u00b2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 +24+144 = 169",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-x2-2kx-3k-2-0-a-tentukan-dis-604",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat x\u00b2 - 2kx + 3k -2 = 0    a. Tentukan diskriminannya\r\nb. Tentukan nilai k agar persamaan kuadrat tersebut memiliki\r\n\u00a0 1) dua akar real berbeda\r\n\u00a0 2) dua akar real sama\r\n\u00a0 3) dua akar tidak real",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2kx+3k-2=0\\\\ D=b^2-4ac=(-2k)^2-4(1)(3k-2)\\\\ D=4k^2-12k+8\\\\ D=4(k^2-3+2)\\\\ D=4(k-1)(k-2)\\\\\\\\ 1)\\ 2\\ akar\\ real\\ berbeda\\ (D&gt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&gt;0\\\\ (k-1)(k-2)&gt;0\\\\ k&lt;1\\ atau\\ k&gt;2\\\\\\\\ 2)\\ 2\\ akar\\ real\\ kembar\\ (D=0)\\\\ 4(k-1)(k-2)=0\\\\ (k-1)(k-2)=0\\\\ k=1\\ atau\\ k=2\\\\\\\\ 3)\\ 2\\ akar\\ imajiner\\ D(&lt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&lt;0\\\\ (k-1)(k-2)&lt;0\\\\ 1&lt;k&lt;2 [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b^2-4.a.c=0<br>(-2k)^2-4.1.(3k-2)=0<br>4k^2-12k+8=0<br>maka, difaktorkan menjadi<br>(k-1)(4k-8)<br>maka bil. diskriminannya adalah...<br>1 atau 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-semua-suku-deret-geometri-tak-hingga-adalah-72-dan-ju-487",
            "question": "Jika jumlah semua suku deret geometri tak hingga adalah 72 dan jumlah semua sukunya yang berindeks ganjil adalah 48, tentukan suku ke-3 deret tersebut !    Tolong di bantu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah Suku Tak hingga (S\u221e) :<br>S\u221e = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br><br>Jumlah semua suku ganjil : r&#039; = r\u00b2, Maka :\u00a0<br>Sg = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br>48 = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br><br>[tex] \\frac{72}{48} = \\frac{a/(1-r)}{a/(1-r^{2})} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{1-r ^{2}}{1-r} [/tex] \u00a0 (Jabarkan (1-r)\u00b2 menjadi (1-r)(1+r))<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{(1-r)(1+r)}{1-r} [/tex] \u00a0 \u00a0(Coret yg sama)<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = 1 + r[/tex] \u00a0\u00a0(kali silang)<br><br>2 + 2r = 3\u00a0<br>2r = 1\u00a0<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Masukkan nilai r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex] ke :\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 -\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex])\u00a0<br>72 = a /\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0<br>2a = 72<br>a = 36\u00a0<br><br>Sehingga Untuk Urutan ke 3 :<br>\u21d2Un = [tex]a*r^{(n-1)} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083 = 36 \u00d7\u00a0[tex](\\frac{1}{2})^{2} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 36\u00d7[tex] \\frac{1}{4} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{36}{4} [/tex]<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-simbol-o-1-62-362-2-55-1-486",
            "question": "Mencari simbol o !    1. 6\u00b0\u207a\u00b2 = (36)\u00b0\u207a\u00b2\r\n\r\n2. \u221a5\u00b0\u207b\u2075 = 1\r\n\r\n\r\n3. (\u221a10)\u00b0\u207b\u00b2 = 0,1\r\n\r\n\r\n\r\n4. \u221a2\u00b0\u207a\u00b3 = (1/4)\u00b0\u207a\u2074",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganti jadi huruf p ya<br><br>1.<br>basisnya beda (6 dan 36)<br>pangkatnya sama (p+2)<br>jadi hanya ada 1 solusi pada saat p+2=0<br>atau p=-2<br><br>2.<br>supaya hasilnya 1, maka pangkatnya harus nol<br>p-5=0<br>p=5<br><br>3.<br>[tex] (\\sqrt{10} )^{p-2}=0,1\\\\\n (10^{1/2} )^{p-2}=10^{-1}\\\\\n (10)^{(p-2)/2}=10^{-1}\\\\\n\\frac{p-2}{2}=-1\\\\\np=0\n[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\sqrt{2^{p+3}}=( \\frac{1}{4})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=(2^{-2})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=2^{-2p-8}  \\\\\\\\\n\\frac{p+3}{2}}={-2p-8}  \\\\\\\\\np+3=-4p-16\\\\\np= -\\frac{19}{5} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koordinat-titik-puncak-grafik-fungsi-kuadrat-adalah25-jika-gra-477",
            "question": "koordinat titik puncak grafik fungsi kuadrat adalah(2,5) jika grafik fungsi kuadrat melalui titik (-1,23) maka tentukan rumus fungsi kuadrat ! tolong bantu yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilnya nti jadi 18x-3y-51=0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-percobaan-mengundi-uang-logam-rp-10000-sebanyak-2-kali-208",
            "question": "Tentukan Percobaan mengundi uang logam Rp. 100,00 sebanyak 2 kali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ruang sampel = gambar (G) dan angka (A)<br>pengundian uang logam 100 sebanyak dua kali --&gt; masing-masing sisi punya peluang 2/4 atau 1/2 <br>P(A)=2/4<br>P(G)=2/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-m-1x2-4x-2m-0-mempunyai-akar-akar-real-tent-796",
            "question": "Persamaan (m - 1)x\u00b2 + 4x + 2m = 0 mempunyai akar-akar real. Tentukan nilai m yang memenuhi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(m - 1)x\u00b2 + 4x + 2 = 0 memunyai akar-akar real <br>syarat : b\u00b2 - 4ac \u2265 0<br>16 - 4.2(m - 1) \u2265 0<br>16 - 8m + 8 \u2265 0 <br>24 - 8m \u2265 0 <br>-8m \u2265 -24 ruas kiri n kanan dikali -1 (jangan lupa tanda \"\u2265\" dibali jadi \"\u2264\")<br>m \u2264 -24/-8<br>m \u2264 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}